Gemini Pipeline Run
===================
Timestamp  : 2025-08-17T05:35:06+05:30
Model      : models/gemini-2.0-flash-001
Cache Used : True
Cache Name : cachedContents/ld2cccgr7wy67xucbhvmdhl1ljainxasma984fzp
JSON_MODE  : True
Planned Groups: N/A
Report Summary
==============
Planned raw tokens     : 70543
Planned optimized tokens: 27069.0
Planned saved tokens    : 43474.0
Savings percentage      : 61.6

Actual input tokens     : 176073
Actual output tokens    : 1116
Actual total tokens     : 177189

Answers
=======

Q1. What is Wikipedia and what is its primary purpose?
A1. Wikipedia is a free online encyclopedia written and maintained by a community of volunteers through open collaboration. Its primary purpose is to create and distribute a free encyclopedia of the highest possible quality to every single person on the planet in their own language.



Q2. Who founded Wikipedia and when was it launched?
A2. According to the article, Wikipedia was founded by Jimmy Wales and Larry Sanger in 2001. It was launched on January 15, 2001.



Q3. How many languages is Wikipedia available in as of July 8, 2025?
A3. The article states that Wikipedia is available in 342 languages as of July 2025.



Q4. Where are Wikipedia’s headquarters located?
A4. According to the article, Wikipedia's headquarters are located in San Francisco, California, U.S.



Q5. Which organization owns and operates Wikipedia?
A5. According to the article, Wikipedia has been hosted since 2003 by the Wikimedia Foundation, an American nonprofit organization funded mainly by donations from readers.



Q6. Under which license is most Wikipedia content released?
A6. According to the provided text, most text on Wikipedia is licensed under CC Attribution / Share-Alike 4.0 and also dual-licensed under GFDL; media licensing varies.



Q7. What software platform does Wikipedia run on?
A7. According to the article, Wikipedia uses the wiki software **MediaWiki**.



Q8. How many articles does the English Wikipedia contain?
A8. As of July 9, 2025, the English Wikipedia has 7,020,564 articles.



Q9. How many total articles exist across all language editions?
A9. As of July 9, 2025, there are 65,179,462 articles across all language editions of Wikipedia.



Q10. What was Nupedia and how is it related to Wikipedia?
A10. According to the article, Nupedia was a free online English-language encyclopedia project whose articles were written by experts and reviewed under a formal process. Wikipedia began as a complementary project for Nupedia. Nupedia and Wikipedia coexisted until the former's servers were taken down permanently in 2003, and its text was incorporated into Wikipedia.



Q11. When did Wikipedia switch its domain from wikipedia.com to wikipedia.org?
A11. According to the article, Wales announced that Wikipedia would not display advertisements, and changed Wikipedia's domain from wikipedia.com to wikipedia.org in February 2002.



Q12. How is Wikipedia funded and sustained financially?
A12. According to the article, Wikipedia has been hosted since 2003 by the Wikimedia Foundation, an American nonprofit organization funded mainly by donations from readers.



Q13. What are some key milestones in Wikipedia’s growth history?
A13. Here are some key milestones in Wikipedia's growth history, according to the provided text:

*   **2001:** Wikipedia was founded by Jimmy Wales and Larry Sanger as a complementary project for Nupedia. Language editions began to be created in March.
*   **2003:** Nupedia's servers were taken down permanently, and its text was incorporated into Wikipedia.
*   **End of 2004:** A total of 161 language editions were in use.
*   **September 9, 2007:** The English Wikipedia passed the mark of 2 million articles, becoming the largest encyclopedia ever assembled.
*   **August 2009:** The English Wikipedia reached 3 million articles.
*   **June 2019:** Scientists reported that all 16 GB of article text from the English Wikipedia had been encoded into synthetic DNA.
*   **July 9, 2025:** Wikipedia has 65,179,462 articles in 342 languages. The English Wikipedia has 7,020,564 articles.


Q14. Which countries account for the largest share of Wikipedia’s traffic?
A14. According to the article, as of May 2025, over 25% of Wikipedia's traffic comes from the United States, while Japan, the United Kingdom, Germany and Russia each account for around 5%.



Q15. How did Wikipedia first gain contributors in its early days?
A15. According to the text, Wikipedia gained early contributors from:

*   Nupedia
*   Slashdot postings
*   Web search engine indexing


Q16. What is the relationship between Wikipedia and the GNU FDL?
A16. According to the article, Nupedia switched to the GNU Free Documentation License (GFDL) before Wikipedia was founded. Also, the article states that most text is also dual-licensed under GFDL.



Q17. When did Wikipedia surpass the Yongle Encyclopedia in article count?
A17. According to the article, the English Wikipedia passed the mark of 2 million articles on September 9, 2007, making it the largest encyclopedia ever assembled, surpassing the Yongle Encyclopedia.



Q18. What is systemic bias on Wikipedia and what forms does it take?
A18. According to the article, Wikipedia has been criticized for systemic bias, such as a gender bias against women and a geographical bias against the Global South.



Q19. What does the 'neutral point-of-view' policy entail?
A19. According to the article, the 'neutral point of view' policy is one of the "Five pillars" of Wikipedia. The article states that Wikipedia is written from a neutral point of view and must not take sides.



Q20. What criticisms has Wikipedia faced regarding bias?
A20. Wikipedia has been criticized for systemic bias, such as a gender bias against women and a geographical bias against the Global South.



Q21. How did Wikipedia’s editor count change between 2008 and 2009?
A21. According to the article, in November 2009, a researcher at the Rey Juan Carlos University in Madrid, Spain found that the English Wikipedia had lost 49,000 editors during the first three months of 2009; in comparison, it lost only 4,900 editors during the same period in 2008.



Q22. What was the significance of the 2012 SOPA/PIPA blackout?
A22. I'm sorry, but the provided text does not contain any information regarding the 2012 SOPA/PIPA blackout.



Q23. How many active device visits does Wikipedia attract per month?
A23. As of April 2024, Wikipedia attracts more than 1.5 billion unique device visits per month.



Q24. What happened with the Vector 2022 site redesign?
A24. I'm sorry, but the provided text does not contain any information about the Vector 2022 site redesign.



Q25. How many Wikipedia editions existed by the end of 2004?
A25. According to the article, there were a total of 161 language editions of Wikipedia in use by the end of 2004.


